外交部指拘孟晚舟為現代版《國王的新衣》 華春瑩：對法治蔑視 讓世人恥笑

華為首席財務官孟晚舟早前被加拿大當局羈押，現已准保釋，但仍須留在加國，等待引渡到美國的聆訊美加政府雙雙表示根據法治及國際法原則行事。 中國外交部發言人華春瑩在外交部例行記者會上表示，美加兩國居然還自詡為遵守法治和規則，令人吃驚。在她看來，事件是現代版「國王的新衣」，無論披上什麼合法的外衣，都是對對法治的蔑視，讓世人恥笑。

上周末美加兩國舉行「2＋2」部長級對話，加拿大外長方慧蘭表示，加拿大是依據法治原則和國際條約的義務羈押中方企業高管，美加都是遵守法治和規則的國家。美國國務卿蓬佩奧則指中國非法拘留加國公民是不能接受的，他們應該被釋放。外交部發言人華春瑩在每日例行發佈會上表示，在加拿大應美國要求「非法」拘押中國公民的事件上，中方已多次闡明原則立場。

華春瑩引美經濟學家批評

她說當這種事情發生之後，美加居然還自詡為遵守法治和規則，令人吃驚。在她看來，這無異於現代版「皇帝的新裝」，無論他們以怎樣堂皇的託詞，披上什麼「合法」的外衣，都無異於對事實的無視和對法治的蔑視，讓世人恥笑。

華春瑩又指，連日來，許多富有正義感的加拿大公民都紛紛致函中國駐加拿大使館，或者直接透過加拿大媒體公開批評加拿大政府的做法不合理、不合法，許多包括著名經濟學家薩克斯（Jeffrey Sachs）在內的美國人，都公開發文，一針見血地指出這個問題的本質和危害在哪裡。華春瑩代表中方，再次強烈敦促加方立即改正錯誤，釋放被非法羈押的中國公民，切實保障有關人士的合法正當權益，強烈敦促美方立即撤銷對有關人士的逮捕令。

美國經濟學家薩克斯分別在 Twitter 發帖，以及發表文章，指美國政府在處理華為事件上，最終目的是阻礙中國發展。他批評特朗普政府府才是肆意違反國際規則，破壞世界和平的國家。薩克斯是聯合國秘書長的特別顧問，哥倫比亞大學國際公共事務學院教授。

今次真係不得不認同中國外交部，連美帝經濟學家都咁講

Agree 講出來不臉紅
果然是赤裸的國王

美國經濟學家薩克斯
究竟經濟學家個腦係咪淨係得經濟

無聊 犯法咪俾人拉囉
人地個女係加拿大人
做人做狗 孟女士一早揀好
支那收聲啦

Jeffery Sachs 左膠學者一名
主張全球化自由貿易

香港科大都有一件經濟學家代表

咁佢拘果兩個加拿大人叫中共版國王的新衣?

支那講法治

中國加入wto承諾開放市場做左未
邊個唔認數，邊個破壞自由貿易

其實我講得唔好
唔係自由經濟
佢係主張強國援助弱國發展經濟嗰種

義和團的新衣咋